樓價租金不停升 CCL連續四周破頂

中原地產研究部指出，本周CCL、CCL Mass及CCL(中小型單位)連升4周，兼連續4周齊創歷史新高，為辣招後首次三大整體指數連續4周齊創新高，預料CCL升勢持續，向170點至175點目標邁進。

中原城市領先指數CCL報149.38點，連續4周創新高，連升6周共2.39%；中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報151.55點，連續4周創新高，連升4周共1.94%；CCL(中小型單位)報149.62點，同樣連續4周創新高，連升6周共2.49%。

CCL(大型單位)報148.17點，連續3周於148點高位爭持。

鴨脷洲地王誕生，利好港島樓價再創新高；其中，港島CCL Mass最新報164.34點，連升兩周共4.43%，兼連續兩周創新高。港島樓價表現相當突出，4周前升市開始起計累升4.08%，而新界西升3.21%、新界東升2.88%及九龍跌1.03%。港島區緊接有多塊地皮以高價售出，預料港島樓價升勢持續，繼續帶領大市上升。

新界西CCL Mass報133.71點，連續兩周創歷史新高，兼連升4周共3.21%；新界東CCL Mass報156.73點，創歷史新高，並於3周內兩次創新高；九龍CCL Mass報145.52點，早前連續4周創新高後回軟兩周。分區樓市升勢全面展開，6周前起計，首3周僅得一區創新高，其後兩周有兩區創新高，本周錄得3區齊創新高。

該行指出，聯儲局昨天宣布加息，市場早已有心理準備，樓價不會因此下跌；加上加息反映經濟前景樂觀，利好樓價走勢，相信樓價升勢將會持續。

本港除了金融海嘯後來港的數以千億計熱錢外，近期還多了源源不絕的內地資金。外資熱錢會因港美息差而進行無風險套利，或令資金日漸外流，但內地來港資金打的卻是規避內地政策與人民幣貶值等風險，以至要進佔他們眼中香港作為國家一綫城市考量。